潘熙：不修逃犯例仍有方法處理台命案

潘熙：不修逃犯例仍有方法處理台命案

潘熙

【本報訊】保安局局長李家超無視台灣方面向《逃犯條例》修例說不，繼續堅持以台灣命案為理由，強推《逃犯條例》修訂。法律界選委、資深大律師潘熙則指出，政府其實有不同方法可處理台灣命案，例如兩地針對案件簽訂移交協議。

潘熙昨接受電台訪問時表示，當局還有很多不同方法處理，其中一個方案是港、台之間簽訂針對今次案件的移交逃犯協議，只要香港立法會通過就能成事。

相關新聞：圖證存心殺人控方申「紐頓聆訊」被拒

賦權本港法院審理

被問到用這方法處理台灣命案會否牽涉敏感的政治問題時，潘熙有信心稱，台灣方面都願意用這方法，加上港、台之間有很多經濟合作，國家也是支持的。

潘續指，另一方法是修訂《刑事司法管轄權條例》，使香港法院有權審理台灣命案。他提到其實香港法院有權審理港人在外地被殺案件，例如香港法院曾為菲律賓馬尼拉人質事件召開死因聆訊。

再者，潘提到內地刑法第7條也列明，中國公民在域外違犯刑事法，只要有關罪行被判監三年以上，內地法院就可以審理，換言之無論中國公民在外地被殺或殺人，內地法院都可以審理。此外，英國法院也有權審理英國人在外地被殺的案件，可見賦權法院審理台灣命案這方法「唔係特別創出嚟」。

至於這種方法會否同樣耗費時間，潘指這兩種方法很快可以做到，雖然都要經立法會三讀程序通過修例，但相信議員均同意用這些方法處理。

■記者呂浩然

上一則
上一則
專處理認罪個案爭議案情

圖證存心殺人控方申「紐頓聆訊」被拒
專處理認罪個案爭議案情
港男認台北殺女友 稱死者懷前度B官：只能控洗黑錢令人感不公